了解中共諗緊乜，對我哋未來文宣方向有好多幫助!!!!

小弟係7月2日，林鄭開完記招之後一個鐘，見到林鄭閪曬口面，而且史無前例4am出記招，所以打一咗篇陰謀論，《我覺得林鄭有心放水俾人入立法會呢步棋，已經激嬲中共。》

我覺得林鄭有心放水俾人入立法會呢步棋，已經激嬲中共。

之後一日，7月3日，蘋果就出咗篇咁上下既文章，大家可以一齊了解下，我哋知道中共諗乜，對我哋文宣有好幫助。

利申: 呢個只係我ff，純粹猜測，我完全冇收到中共任何線報。

《【韓正7.1南下】習總命不得見血令林鄭凌晨開記招 特首親中媒體失職辣㷫北京》

香港反送中條例事件持續發酵！特首林鄭月娥未有正面回應民間「反送中」訴求，激發數百名示威者在7.1一度佔領立法會的事件，震驚中南海。據悉，主管港澳事務的國務院副總理韓正再度南下深圳，於7.1當日隔岸觀看立法會衝突場面，並向特首轉達國家主席習近平的最高指示：不許流血；更在形勢危急下，勒令神隱多日的林鄭親自於凌晨開記招。消息稱，再度南下的韓正有兩大不滿：特首施政誤判形勢、親中媒體發揮不了輿論導向作用。北京正收集各方訊息，預計對港政策將有調整。韓正亦已在昨日回京。
相關新聞：【採訪手記】派口罩 掃地清場 助急救 記者眼中比任何人更愛香港的「暴徒」

消息人士對本報透露，身兼中央港澳工作協調小組組長的韓正，短短半個月內，先後兩次南下深圳部署工作，不僅情況罕見，亦顯示事態的嚴重性。7.1當日，除韓正外，剛由日本參加G20峯會回國的國家主席習近平等領導人亦在中南海嚴陣以待。消息稱，當日，示威者衝擊立法會期間，警方不採取行動，任由示威者大肆破壞，乃習親自下令不得見血，恐再出現六四事件，令執法當局不得不忍。隨事件進一步失控，政府新聞處在2日凌晨2時30分公佈「行政長官林鄭月娥將於深夜凌晨4時，於灣仔軍器廠街警察總部會見傳媒，政務司司長張建宗、保安局局長李家超及警務處處長盧偉聰亦會出席」的安排，這是來自中南海最高層的指示，港府在事件中處於被動位置。
韓正曾在6月中南下深圳坐鎮，並召見林鄭北上，期間當面批評其推行修訂條例的手法不妥，誤判形勢，要求其反思和檢討。但林鄭僅宣佈暫緩修訂條例，激發6.16二百萬人上街示威，事件更在G20峯會和全球發酵，並在7.1爆發佔領立法會事件，讓北京十分不滿和難看。另，韓亦不滿在港的親中媒體發揮不了輿論導向作用，要求中聯辦徹底檢討。
相關新聞：【你問我答7pm Live】官逼民反／暴力禍港？鄺仔岑敖暉「發夢家」大談衝擊立會後止戰之殤

據悉，自6月以來，內地多個涉港部門幾乎日日返工，收集各方訊息，或撰寫報告或製造影片供中南海參考。消息指，北京對香港局勢非常憂心，稱回歸22年，香港先後發生多宗震驚全球的大事，究竟發生何事？北京目前正收集各方訊息，預計對港政策將有調整，特區政府亦會有人落台問責。而經歷6.9、6.12、6.16和7.1事件，北京對奶媽林鄭的「打得」、「精英」等形象已大打折扣，但會否如前任特首董建華、梁振英那樣被迫落台，有待韓正回京稟報，由中南海最高層最後拍板。
《蘋果》記者
-----------------------------
7月4日起 《蘋果動新聞》只限升級壹會員閱覽
繼續撐蘋果！

推

過左兩日情緒又開始大起大落 入立會既義士想同大家講...